{
    "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-badai-701",
            "question": "Apa penyebab terjadinya\u00a0 badai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebab terjadinya badai adalah :<br>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.<br><br>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.<br><br>letak geografis - sub tropis lebih sering kena badai daripada daerh lain<br><br><span>musim - musim dingin banyak membawa angin badai<br></span><br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.</em></strong><br><strong><em>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.</em></strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyaring-air-kotor-173",
            "question": "Bagaimana cara menyaring air kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan2: arang, ijuk, pasir halus, kapas, jerami, kerikil besar, kerikil kecil<br>cara : siapkan botol air minm yang besar, kemudian lubangi yg bsar pda bwahnya, llu beri jerami di atasnya beri kapas sebagai pembatas di atasnya lagi beri pasir di atasnya di beri kapas di atasnya beri ijuk, kmeudian di atasnya beri kapas lagi dan diatasnya beri kerikil besar dan kapas di atanya beri pasir, dan kaps di atasnya beri kerikil besar kapas dan arang.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "BAHAN DAN PERALATAN<br>2 (dua) drum ijuk<br> pipa PVC dengan diameter \u00be inci<br> kran air<br> pasir<br> kerikil<br> potongan bata \u2013 cat<br> gergaji<br> parang<br> besi<br> bor<br> kuas<br> ember<br> cangkul<br> PEMBUATAN<br> Membuat pipa penyaringan lihat Gambar 1. :<br> Ambil 2 pipa PVC diameter 0,75 inci dengan panjang \n                        35 cm.<br> Pipa PVC dilubangi teratur sepanjang 20 cm.<br> Bagian dari pipa yang dilubangi dibalut dengan ijuk \n                        kemudian ijuk diikat dengan tali plastik<br> Salah satu ujung pipa dibuat ulir.<br>\u00a0\n                        Gambar 1. Pipa Penyaring<br> Pemasangan pipa penyaring (lihat Gambar 2.).<br>\n                    Pipa penyaring dipasang pada drum pengendapan dan penyaringan \n                    dengan jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Membuat drum pengendapan (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang dengan bor besi 10 cm dari dasar pada dinding \n                        drum untuk pipa penyaring.<br> Pasang pipa penyaring yang sudah dibalut pada soket \n                        yang sudah tersedia (lihat keterangan No. 2)<br> Pasang kran<br> Buat lubang pada dasar drum dengan tutup.<br>\u00a0\n                        <br>\n                        Gambar 2. Pemasangan Pipa Penyaring<br> Membuat drum penyaring (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang untuk pemasangan pipa penyaring dengan \n                        jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Isi drum berturut-turut dengan krikil setebal 20 cm, \n                        ijuk 5 cm, arang 10 cm, ijuk 10 cm dan potongan bata 10 \n                        cm.<br> Penyusunan drum endapan dan penyaringan (lihat Gambar 3)<br> Drum pengendapan dan penyaringan disusun bertingkat.<br> Kran-kran ditutup dan air diisikan ke dalam drum pengendapan<br> Setelah 30 menit air dari drum pengendapan dialirkan \n                        ke dalam drum penyaringan.<br> Aliran air yang keluar dari drum penyaringan disesuaikan \n                        dengan masukan dari drum pengendapan.<br>\u00a0\n                        <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-371",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sangat penting, karena energi sangat dibutuhkan bagi kita untuk melakukan berbagai aktivitas sehari hari. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi merupakan kemampuan untuk melakukan sesuatu atau melakukan suatu perubahan. jadi, tanpa energi kita tidak bisa melakukan apapun, dan dengan energi kita bisa melakukan suatu pekerjaan kita, seperti berjalan, menulis dan lain-lain..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-bila-kelebihan-dan-kekurangan-karbohidrat-901",
            "question": "Apa yang terjadi bila kelebihan dan kekurangan karbohidrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : busung lapar<br>kelebihan :obesitas/kegemukan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kelebihan : Obesitas<br>Kekurangan : Busung lapar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-setrika-listrik-bertuliskan-350w220v-di-gunakan-selama-2-me-809",
            "question": "jika setrika listrik bertuliskan 350W/220V di gunakan selama 2 menit , energi kalor yg di hasilkan adalah ....? yg tw jawab yachhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "350W x 120 detik= 42.000 joule/kg\u00b0c<br>maaf jika\u00a0salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-cel-197",
            "question": "Tolong dibantu ya    Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fahrenheit mempunyai suhu 32-212<br>Celcius mempunyai suhu 0-100<br>\u0394F : \u0394C = (212-32) : (100-0)<br>\u0394F : \u0394C = 180 : 100<br>(Tf - 32) : (Tc - 0) = 180 : 100<br><u></u>180/(Tf - 32) = 100/Tc, jika Tf = Tc<br>18/(Tc-32) = 10/Tc, kali silang<br>10Tc-320 = 18Tc<br>(10-18)Tc = 320<br><u></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0  -8Tc = 320<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tc = -40 = Tf<br>maka, suhunya -40<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-massanya-sama-bergerak-dalam-kecepatan-berbeda-bend-642",
            "question": "2 benda yang massanya sama bergerak dalam kecepatan berbeda. Benda pertama memiliki energi kinetik 200J dan benda kedua 450J. Jika kecepatan benda pertama 6m/s berapakah kecepatan benda kedua? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa benda1 = 1/2.m.v\u00b2<br>m= 200 : 1/2 x 10\u00b2<br>m= 4kg<br><br>massa1 = massa 2<br><br>v\u00b2 = 450 : 1/2 x 4kg<br>v =\u00a0\u221a225 = 15 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-rangkaian-listrik-hambatan-yang-terpasang-adalah-300-178",
            "question": "Pada sebuah rangkaian listrik hambatan yang terpasang adalah 300\u00a0\u03a9 dan kuat arus yang mengalir 0,05 A beda potensial yang ada adalah\u00a0    a. 300,5 volt\r\nb. 299,5 volt\r\nc. 60 volt\r\nd. 15 v\r\n\r\nBeri penjelasannya juga yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>\u00a0R=300\u00a0\u03a9 </em></strong><br><strong><em>I=0,05 A\u00a0</em></strong></span><br><br>[tex]V=I.R \\\\=300.0,05 \\\\15 V[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v=i\u00d7R<br>v=0.05\u00d7300<br>v=15volt<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}